{"categoria": "Festival Les Mots", "sottotitolo": "dal 20 aprile 5 maggio ad aosta tema 2019 \u00e8 tenacia", "testo": "compie 10 anni les mots festival parola in valle daosta rassegna \u00e8 in programma dal 20 aprile 5 maggio allinterno tensostruttura in piazza chanoux cuore aosta tema delledizione 2019 per celebrare limportante ricorrenza \u00e8 tenacia quale scrittori giornalisti attori musicisti protagonisti spettacolo confronteranno previsti ospiti livello internazionale dagli scrittori super premiati paolo cognetti emanuele trevi luca ricci romana petri michele caccamo antonella boralevi filosofo giacomo marramao storico sergio luzzatto dagli attori david riondino simona sarno agli opinionisti rosanna sferrazza klaus davi conduttore televisivo massimiliano ossini alle musiciste mariella nava grazia michele festival les mots   spiega direttore artistico arnaldo colasanti   \u00e8 caleidoscopio lingua francese italiana libri librerie \u00e8 musica \u00e8 poesia \u00e8 spettacolo cultura dellassociazionismo mondo scuola letteratura locale insieme ad esperienze gustative presentazione dei migliori prodotti dellagricoltura valle daosta nellambito rassegna \u00e8 prevista libreria temporanea aperta pubblico tutti i giorni dalle 9 alle 23 ideammo les mots   ricorda lassessore regionale beni culturali laurent vi\u00e9rin   scopo creare festival culturale alto livello nel centro citt\u00e0 per promuovere produzione libraria lettura leditoria oggi \u00e8 diventato punto riferimento richiamo importante evento nel panorama dei festival culturali nazionali internazionali nell\u2019ambito kermesse sar\u00e0 avviata raccolta fondi per ricostruzione cattedrale notre dame parigi distrutta incendioin collaborazione con:\r\n\t\t\t\t\tregione valle daosta", "titolo_articolo": "libr$1$2compie 10 anni les mots festival parola in vda", "tags": []}