{"categoria": "Mondo", "sottotitolo": "giorni dopo annunci macron riorganizza protesta", "testo": "ansa   parigi 27 apr   cominciano ad affluire i\nmanifestanti in gilet giallo strasburgo parigi due\ncitt\u00e0 in prevede oggi mobilitazione numero 24\nconfermata dopo gli annunci emmanuel macron in\nconferenza stampa giorni fa movimento protesta li ha\ndefiniti ormai blabla presidenziale\u00a0\u00a0\u00a0\n\t\t\t\t   strasburgo centinaia gilet gialli stanno affluendo sulla\nplace de letoile per manifestazione nazionale e\ninternazionale dove invitati manifestanti tedeschi e\nbelgi per confluire sede parlamento europeo a\nlione registrano vari blocchi tangenziale mentre si\ntemono scontri tolosa gi\u00e0 teatro violenze nelle settimane\nscorse place du capitole resta vietata capitale i\ngilet gialli stanno radunando montparnasse insieme ai\nsindacalisti cgt sinistra comunista restano transennate\ndalla polizia zone degli champs elysees delleliseo e\ndellassemblea nazionale notre dame", "titolo_articolo": "gilet gialli strasburgo parigi", "tags": ["politica", "archiviato", "emmanuel macron", "person", "polizia di stato", "europarlamento", "dame", "confed\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail", "organization"]}