{"categoria": "Cronaca", "sottotitolo": "41 anni fa rapimento per mano delle br", "testo": "presidente consiglio giuseppe conte deposto corona in via mario fani roma nel giorno 41/o anniversario rapimento aldo moro luccisione degli uomini sua scorta\u00a0\u00a0\n\n\n\u00a0\n\u00a0guarda fotoconte depone corona fiori in via fani per anniversario aldo moro\n\nmolti vostri coetanei non sanno neppure bene coserano brigate rosse i concetti dittatura proletariato questa deriva fanatismo ideologico sembrano anni ormai lontani per vostra generazione cos\u00ec premier giuseppe conte \u00e8 rivolto ad alcuni studenti liceo gassman dellistituto rossellini roma autori documentario spettacolo aldo moro costruito base delle lettere statista dc scrisse durante sua prigionia dopo rapimento nel 1978 conte li avvicinati termine cerimonia \u00e8 svolta in via fani roma dove 41 anni fa furono uccisi gli uomini scorta moro dove c\u00e8 targa commemorativa dopo breve scambio battute premier li invitati palazzo chigi vi aspetto li salutati\n\nmoro conte depone corona in via fani\n\n\n// <![cdata[\nvar w = $resp iframewidth;var h = parseintw / 16 * 9;$resp iframeheighth;\n// ]]>\nesattamente 41 anni fa c\u00e8 stata strage via fani rapimento aldo moro nel dovere ricordo   dichiara matteo salvini   non possiamo dimenticare troppi terroristi assassini non delle brigate rosse in giro per mondo anzich\u00e9 in galera \u00e8 alessio casimirri attualmente in nicaragua partecip\u00f2 strage via fan$1$2laltro giorno parlamento europeo chiesto paese centro america restituirci criminale in fuga per come per i troppi terroristi scappati allestero nel commando via fani cera alvaro lojacono in svizzera litalia \u00e8 tornata finalmente ad alzare voce per ottenere giustizia \u00e8 modo migliore per non dimenticare lorrore omaggiare vittime ribadire sbaglia paga\u00a0\naldo moro incarn\u00f2 senso valore democrazia giustizia libert\u00e0 ideali in credeva fortemente punto introdurre lobbligo dellinsegnamento delleducazione civica nelle scuole per promuoverli giovani generazioni \u00e8 ricordo statista democristiano nel giorno 41esimo anniversario rapimento via fani presidente senato elisabetta casellati aperto oggi padova convegno educazione cittadinanza per essere protagonisti domani evento \u00e8 tenuto nellauditorium liceo artistico modigliani quale preso parte 500 studenti degli istituti istruzione superiore tutta provincia padova momento stiamo condividendo oggi inserisce allinterno quel percorso formazione culturale immaginato moro vede conoscenza delle istituzioni democratiche dei passaggi fondamentali per creazione coscienza civile consapevole aggiunto presidente casellati prima parlare agli studenti storia senato delle prospettive bicameralismo casellati poi fatto punto sulle riforme costituzionali allesame parlamento spiegato agli studenti lautonomia differenziata delle region$1$2la costituzione   detto   pu\u00f2 essere modificata se significa rispondere alle esigenze tessuto sociale vive forte trasformazione ogni modifica fatta attenzione senso responsabilit\u00e0 per istituzioni i valori esse rappresentano centralit\u00e0 parlamento non pu\u00f2 essere mai messa in discussione detto casellati", "titolo_articolo": "conte depone corona in via fani per anniversario aldo moro", "tags": ["sequestri persona", "licenziamenti; ridimensionamenti", "politica", "archiviato", "giuseppe conte", "aldo moro", "person"]}