{"categoria": "Sport", "sottotitolo": "presidente ferrari mercedes \u00e8 pi\u00f9 forte pi\u00f9 fortunata", "testo": "ansa   roma 28 apr   mercedes \u00e8 pi\u00f9 forte pi\u00f9\nfortunata  giro veloce oggi labbiamo fatto cos\u00ec il\npresidente ferrari john elkann commenta microfoni di\nsky sport risultato gp dellazerbaigian seguito\ndai box spirito in ferrari \u00e8 c\u00e8 tanta voglia\ndi vincere campionato \u00e8 forza ferrari", "titolo_articolo": "gp bak$1$2elkann c\u00e8 voglia vincere", "tags": ["automobilistica", "automobili", "gran premio", "archiviato", "john elkann", "person", "forza ferrari", "ferrari", "mercedes", "sky", "organization"]}