{"categoria": "Speciali", "sottotitolo": "salvini sar\u00e0 corleon$1$2per ricordare mafia non \u00e8 sicilia maio roma trenta bonafede", "testo": "arriva polemiche 25 aprile governo giallo verde maggioranza registrato nellultima settimana escalation tensione partire dal caso siri dal salva roma rischia essere elemento divisione se non viste diverse scelte fatte dai leader per festeggiare\nil leader lega matteo salvini non parteciper\u00e0 alle celebrazioni roma ma\u00a0sar\u00e0 corleone per linaugurazione commissariato presenza capo polizia franco gabrielli governatore sicilia nello musumeci\u00a0per mia scelta nellottica battaglia liberazione nazionale confronti delle mafie stanno incancrenendo i gangli paese   detto ministro giorni scorsi question time   25 aprile sar\u00f2 corleone per ricordare mafia non \u00e8 sicilia non \u00e8 litalia governo combatter\u00e0 tutte armi disposizione detto ministro dellinterno matteo salvini question time\ndopo parole salvini alcuni esponenti lega seguiranno suo esempio ubaldo bocci candidato sindaco centrodestra firenze citt\u00e0 \u00e8 medaglia doro resistenza detto non andr\u00e0 corteo 25 aprile   scrive sua pagina ufficiale   perch\u00e9 purtroppo quella dovrebbe essere celebrazione condivisa momento fondativo dellitalia democratica \u00e8 trasformata in liturgia ideologica divisiva \u00e8 appropriata parte politica peraltro riducendo colore unico fenomeno complesso plurale come resistenza poi annunci$1$2come anni parteciper\u00f2 uniniziativa coinvolge mondo disagio sociale degli esclusi degli ultimi oggi preferisco stare testa nel 2019 problemi 2019 piuttosto imprigionato nel novecento sempre in toscana sindaco cascina pisa leader toscana lega susanna ceccardi centro scorso anno feroce polemica per rievocazione storica figuranti divise nazisti spiega comune come ogni anno organizzato celebrazioni per festeggiare 25 aprile non nulla contro questa ricorrenza ci saranno tutti gli appuntamenti istituzionali previsti come sempre in questa occasione tuttavia lesponente carroccio non sa certezza se vi parteciper\u00e0 meno se non fossi presente   assicura sindaco cascinese   non sar\u00e0 per scelta contro 25 aprile perch\u00e9 potrei essere impegnata in qualche appuntamento politico fuori citt\u00e0 legato campagna elettorale in vista delle elezioni europee alle quali candidata\nluigi maio i ministri trenta bonafede sindaca roma virginia raggi parteciperanno alle celebrazioni organizzate dalla comunit\u00e0 ebraica roma trenta raggi saranno presenti sit in cimitero guerra commonwealth mentre maio bonafede saranno sinagoga per rendere omaggio brigata ebraica\nanche questanno roma comunit\u00e0 ebraica celebrer\u00e0 separatamente 25 aprile non prender\u00e0 parte corteo dellanpi\nio festegger\u00f2 25 aprile   detto giorni scorsi leader m5s luigi maio   perch\u00e9 \u00e8 giorno importante per nostra storia giorno   aggiunto   in festeggiamo vinto i nostri nonni combattuto battaglia contro regime ottenuto risultato darci libert\u00e0 democrazia chiaro parte stare 25 aprile dalla parte dei partigiani ci liberato non dalla parte parla male dei partigiani vuole dire 25 aprile non \u00e9 giorno liberazione\nnel 2017 maio criticava lallora governo renzi post 25 april$1$2coraggio liberiamoci dallipocrisia questa \u00e8 lultima festa celebreremo governo dei partiti", "titolo_articolo": "25 april$1$2la festa liberazione divide maggioranza", "tags": []}