{"categoria": "Cultura & Spettacoli", "sottotitolo": "lalbum peter pan ottiene platino", "testo": "ansa   roma 30 apr   dopo aver debuttato posto\ndella classifica fimi/gfk averla mantenuta per settimane\nil album colpa delle favole honiro\ndistribuzione believe \u00e8 certificato platino\u00a0\u00a0\u00a0\n\t\t\t\t   lalbum peter pan ottiene disco platino\u00a0\u00a0\u00a0\n\t\t\t\tin anno mezzo carriera giovane cantautore romano ha\ngi\u00e0 collezionato in totale album singoli 18 dischi di\nplatino 7 dischi doro\u00a0\u00a0\u00a0\n\t\t\t\t   dal 27 aprile \u00e8 live colpa delle favole tour\nsold out in 18 palazzetti italiani 300000 biglietti\nvenduti complessivamente ad oggi chiuder\u00e0 tourn\u00e9e con\nla favola speciale data evento gi\u00e0 sold out 4 luglio\nche vedr\u00e0 protagonista allolimpico roma sar\u00e0 pi\u00f9\ngiovane artista italiano esibirsi in stadio", "titolo_articolo": "colpa delle favole disco platino", "tags": ["musica", "archiviato", "federazione industria musicale italiana", "organization"]}