{"categoria": "F1", "sottotitolo": "Presidente Ferrari, \"Mercedes \u00e8 pi\u00f9 forte e pi\u00f9 fortunata\"", "testo": "(ANSA) - ROMA, 28 APR - \"La Mercedes \u00e8 pi\u00f9 forte e pi\u00f9\nfortunata  ma il giro veloce oggi l'abbiamo fatto noi\". Cos\u00ec il\npresidente della Ferrari, John Elkann, commenta ai microfoni di\nSky Sport il risultato del Gp dell'Azerbaigian, che ha seguito\ndai box. \"Lo spirito in Ferrari \u00e8 molto buono. C'\u00e8 tanta voglia\ndi vincere e il campionato \u00e8 ancora molto lungo. Forza Ferrari\".", "titolo_articolo": "Gp Baku: Elkann, c'\u00e8 voglia di vincere", "tags": ["automobilistica", "automobili", "gran premio", "archiviato", "john elkann", "person", "forza ferrari", "ferrari", "mercedes", "sky", "organization"]}