{"categoria": "Sport", "sottotitolo": "Stagione finita per il difensore del Milan, verso 5-6 mesi di stop", "titolo_articolo": "Caldara, si teme la rottura del crociato", "testo": "Si teme la rottura del legamento crociato per Mattia Caldara. Il difensore del Milan, che si \u00e8 infortunato oggi in allenamento, \u00e8 gi\u00e0 a Roma per ulteriori controlli: la sua stagione \u00e8 finita e se sar\u00e0 confermata la diagnosi, saranno necessari l'intervento al ginocchio e 5-6 mesi di stop.", "tags": ["salute", "archiviato", "mattia caldara", "person", "milan", "organization"]}