{"categoria": "Cronaca", "sottotitolo": "Beatificher\u00e0 7 vescovi e vedr\u00e0 i rom", "testo": "(ANSA) - ROMA, 31 MAY - Il Pontefice \u00e8 in volo per Bucarest.\u00a0\u00a0\u00a0\n\t\t\t\tL'Airbus A-320 dell'Alitalia \u00e8 decollato alle ore 8.17 dallo\nscalo Leonardo da Vinci di Roma. L'atterraggio dell'aereo papale\n\u00e8 previsto all'aeroporto internazionale \"Henri\nCoanda-Otopoeni&rdquo di Bucarest alle 11.30 locali. Nei tre\ngiorni del soggiorno in Romania, sono previsti anche un incontro\ncon la comunit\u00e0 rom e la beatificazione di sette vescovi martiri\ndel comunismo. Saranno nove i discorsi pronunciati da Francesco\nnel corso di questo nuovo viaggio alle periferie d'Europa, che\nsegue quello in Bulgaria e nella Macedonia del Nord compiuto dal\n5 al 7 maggio scorsi.", "titolo_articolo": "Papa vola in Romania", "tags": ["papa", "archiviato", "henri coanda-otopoeni", "leonardo da vinci", "francesco", "may", "person", "alitalia", "organization"]}